\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

Écrire une fonction \texttt{recherche\_indices\_classement} qui prend en
paramètres un entier \texttt{elt} et une liste d'entiers \texttt{tab},
et qui renvoie trois listes :

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  la première liste contient les indices des valeurs de la liste
  \texttt{tab} strictement inférieures à \texttt{elt} ;
\item
  la deuxième liste contient les indices des valeurs de la liste
  \texttt{tab} égales à \texttt{elt} ;
\item
  la troisième liste contient les indices des valeurs de la liste
  \texttt{tab} strictement supérieures à \texttt{elt}.
\end{itemize}

Exemples :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ recherche_indices_classement(}\DecValTok{3}\NormalTok{, [}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{])}
\NormalTok{    ([}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{7}\NormalTok{], [}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{], [}\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{])}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ recherche_indices_classement(}\DecValTok{3}\NormalTok{, [}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{])}
\NormalTok{    ([}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{], [], [}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{])}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{recherche_indices_classement(}\DecValTok{3}\NormalTok{, [}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{])}
\NormalTok{    ([}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{], [], [])}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ recherche_indices_classement(}\DecValTok{3}\NormalTok{, [])}
\NormalTok{    ([], [], [])}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

